印度核彈轉向中國 射程涵蓋北上廣

中國和印度近日爆發55年來最嚴重邊境衝突，雙方因中國上月在中國與不丹的爭議領土開路引爆爭議，相繼派兵對峙。有美國學者透露，印度已把核飛彈的瞄準目標，由巴基斯坦轉向中國。

美國核子專家克里斯藤森（Hans Kristensen）與諾瑞斯（Robert S. Norris）日前發表《2017年印度核武力量》（Indian nuclear forces 2017）報告，指印度擁有約600公斤的鈽，可製造150至200顆核彈頭，但估計目前只生產120至130顆。

報告稱，印度的核彈頭原本都是瞄準宿敵巴基斯坦，但隨著中、印的戰略關係變化，印度已把核飛彈的目標轉向中國。能攜帶核彈頭的洲際飛彈「烈火4號」（Agni-IV）、「烈火5號」（Agni-V），攻擊範圍達中國，可從北印度的基地攻擊北京、上海等目標。（國際中心／綜合外電報導）

印度啲洲際導彈 會唔會好似北韓咁直上直落

要打就快啲打